# 12. Диаграммы

У бобра Максима в электронной таблице есть данные и формулы.

![](s12-body.png)

Теперь на основании вычисленных по формулам значений (в строке 3) он строит диаграммы.

## Вопрос

Какую из приведенных ниже диаграмм Максим никогда **не получит** на основании этих данных?

[Raadionupud]

A. ![](s12-option-a.png)

B. ![](s12-option-b.png)

C. ![](s12-option-c.png)

D. ![](s12-option-d.png)

## Ответ

Правильный ответ: A.

## Объяснение ответа

Чтобы найти ответ, не нужно даже вычислять значения всех ячеек с формулами. Достаточно заметить, что на трёх диаграммах только одно значение является максимальным, а два следующих (по величине) значения — одинаковы. Однако на диаграмме А есть именно два равных максимальных значения. Поэтому диаграмма А определённо не составлена по тем же данным, что используются в остальных диаграммах.

## Это информатика!

При обработке данных может случиться так, что что-то случайно пойдёт не так. Именно поэтому всегда полезно посмотреть на результат своей работы и подумать, если там что-то такое, что явно не сходится или не подходит.

## Категории

- Понимание информации
- Обработка таблицы
